\begin{enumerate}
\item Écrire à l'aide de parenthèses les expressions suivantes sous la forme d'un seul produit.

\begin{align*}
  L & = 7\times x + 7 \times 3  & M & = 8 \times 5 + 8 \times y     & N & = 5\times x + 9 \times x \\
\end{align*}

\item Écrire les expressions suivantes sans parenthèses~:

\begin{align*}
  A & = 9 \times (x + 3) & B & = 4 \times (5 + x)   & C & = y \times (3 + y)     \\
\end{align*}

\item Explique comment on peut simplement sans poser l'opération ni utiliser de calculatrice 
déterminer la valeur du produit \[P=41\times102\]

\end{enumerate}